\phantomsection \label{subsubsec:R534}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R534}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R534}{R5.DevCloud.12}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Solutions Cloud } % R-DevCloud-523 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Ddks5BOdAVCA6p4nFAbDx0PqQ71-pKirSu-nrdQ0JLQ/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 6h CM, 6h TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{23h}, dont 9h CM/TD et 14h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 12h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{18}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel DevCloud peut être amené à mettre en place un Cloud
(public, privé ou hybride) pour son entreprise, notamment lorsque la
sécurité des données est en jeu. Parmi les différentes solutions Cloud,
il peut s'appuyer sur celles des fournisseurs de services (par ex: AWS,
Azure\ldots) supposant de calibrer avec justesse l'offre commerciale à
ses besoins (\emph{Plateform as a Service}). Il peut également opter
pour sa propre infrastructure Cloud en l'hébergeant sur l'infrastructure
réseau de son entreprise.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Sont abordés :
\begin{itemize}
\item
  les enjeux du choix d'une solution Cloud (public, privé, hybride) ;
\item
  les solutions proposées par les fournisseurs de services et/ou les
  solutions pour l'hébergement en
  interne (par ex: Openstack, OpenNebula, ProxMox\ldots) ;
\item
  (l'installation,) la configuration, et l'administration d'une solution
  Cloud ;
\item
  la surveillance (\emph{monitoring}) de l'infrastructure :
  \begin{itemize}
  \item
    outils de supervision centralisés ;
  \item
    banc de test ;
  \item
    métriques d'utilisation ;
  \end{itemize}
\item
  la disponibilité des ressources et leur scalabilité ;
\item
  la sécurisation de l'infrastructure.
\end{itemize}
La ressource pourra permettre de comparer les différentes solutions
(publiques vs.~privées) pour orienter une entreprise vers le choix de
l'une ou de l'autre. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Cette ressource pourra s'orienter vers des solutions marché ou des
solutions libres en fonction des moyens du département.\\
L'intervention de professionnels, dans le cadre de conférences, pourra
illustrer le fonctionnement de certaines solutions, et ce, sans mises en
œuvre spécifiques par les étudiants, pour réduire le coût inhérent à
l'utilisation de Cloud publics.\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R331}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.16}} Ecosystème Cloud
\tabularnewline
\hyperlink{R332}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.17}} Virtualisation avancée
\tabularnewline
\hyperlink{R431}{\textcolor{ressourceC}{R4.DevCloud.09}} Fondamentaux de la conteneurisation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Cloud public, Cloud privé, Cloud hybride, Métriques, Administration, Surveillance. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

